★人口增近7萬單程證佔逾4萬 市民申司法覆核

內地單程證人士湧港被指加重香港社會福利及醫療服務等壓力，而統計處今日(19日)公布去年香港人口的臨時數字顯示，去年香港人口增加近7萬人，持單程證來港的新移民就佔4.2萬多人，佔新增人口的60%。「長洲覆核王」郭卓堅今日入稟高等法院申請司法覆核，質疑特首林鄭月娥行政失當，未有履行《基本法》第22條的責任，要求法庭下令特首嚴格執行有關責任，削減每日150個持單程證來港的配額。

統計處公布的數字顯示，香港去年底人口上升至約748萬人，增加6.94萬人，持單程證來港的新移民就佔4.23萬人，雖然較2017年減少4700百人，但仍佔新增人口的60%。而內地新移民能說廣東話的比例，就由2008年第三季逾84%，降至去年第三季近69%。至於內地新移民被指搶佔港人房屋資源，惟民政事務總署的調查結果顯示，截至去年第三季，該署訪問逾9300名內地來港新移民，逾47%受訪者居於公屋，居於私樓的受訪者則有逾41%。

今日(19日)就單程證配額入稟司法覆核的郭卓堅表示，現時香港的醫療、教育、住屋等，連本地人的需求都滿足不到，港人連死後也找不到墓地或骨灰龕安葬，但特首無按需要而增加或減少內地來港新移民配額，「呢個係乜嘢政府？佢識唔識做嘢㗎？」郭又批評特首「無做到嘢，仲耗費我哋(香港)啲資源嚟填海！」他要求政府限制或暫停內地人持單程證來港，強調《基本法》第22條指單程證由中央決定人數，再由香港決定多少人來港。

居留權委員會、爭取子女居留權家長協會等團體近10人今日就帶同橫額及標語，到政府總部門外請願，支持政府維持目前的單程證配額，又高呼「還我子女居港權」等口號。團體認為家庭團聚是國際基本人權，而且港人內地子女來港後，對香港社會積極作出貢獻，只有極小部分人依賴綜援。團體又指，在爭取居留權的家庭在20年來努力下，估計已有7萬名港人子女來港家庭團聚，團體稱會繼續努力爭取其他港人子女來港

一齊拎老綜

而家啲新移民平均年齡仲老過我

每年四萬，但廿年黎得七萬係子女，當你另外七萬係老婆喇
咁剩返果啲全撚部係廢老